集思廣益 Master 選科 MFin vs CS

目前收左3個offer 荷蘭/ 德國 Uni, Ranking 都係當地最TOP 同 QS top 60 左右
(英美香港唔考慮 因為無錢)
本身 荷蘭U GPA 7.2 /10 大約 ~ 3.33 - 3.7 /4.3
Major Finance Minor Risk Man (有d學分係同 大bank/ Big 4做 case study)
黎緊半年會做份中型Bank Intern (Operation 類), 有係FinTech unicorn 到做過Part-time
係荷蘭搵到工留多年就可以申請永居

第一個 Offer 荷蘭U Master in Quantitive Finance
一年制, 但個course 同其他finance track 只係多左個 Computational Finance..
學術性比較高同chur 要靠自己搵intern
第二個都係 荷蘭U Master in Finance & Investment
一年制, 間U 主攻Bussiness
Practical d 同學校會幫手搵intern

第三個就 德國Tech U Master in Management & Technology
兩年制.. 大約 5:5 or 7:3 Computer engineering 同 Accounting & Finance
學術性比較高同chur 要靠自己搵intern 同要留低要學German...
免學費

興趣兩邊都有.. 想聽下大家意見
目標都係外國做幾年野再打算

本身想去德國果間多d
但有一個問題就係個 Degree 叫 Management & Technology
好似唔湯唔水咁 睇過course catalogue 就幾正常
有intern, 有同 Corp 合作 既 Project-based 學分
但英文track 選擇會比較少

留名

梗係荷蘭，一黎可以申請移民。二黎德國個間都唔算係cs。ce仲要mix埋其他科，教你個d只係皮毛野，無乜用。

點解唔係荷蘭直接做野

唔該你
但如果間U 仲有得Major in Informatics 呢?

歐陸教育Master係基本...
讀左Bachelor 唔讀Master 等如無讀過咁
尤其我地D Non-Eu 要搵English speaking既工

如果 2個Finance degree 大家會覺得邊間好d

一間係 UvA (Asia知名度高d 不過都係WFC)
一間係 Rotterdam School of Management (Finance 歐洲行內出名D)

輕力一push

我會覺得curriculum係其次 反而更重要嘅係grad左想做邊類型嘅工。
例如 你第時想從事果個行業 荷蘭定德國發展D? 間學校同當地嘅industry有冇partner program? 又或者間學校locate果個城市 多唔多果方面嘅機會 因為(以我所知...)好似德國咁 東面較多tech 南面較多mechan/hardware野。

邊個地方俾到你更多exposure同埋機會 >>> curriculum/program title。始終hardskill自己隨時&隨地可以上網pickup，但機會唔係。除非想做academic野，咁就要睇埋果間學校specialise d咩，prof 嘅research interest，然後揀返相應嘅course

當然唔一定下下咁practical嘅，以上只係有關career嘅考慮因素

我都未知
覺得自己幾廢下 CV廢 讀書又唔勁
呢邊又一定local 行先
呢邊讀個college(唔係大學) 都入到Ibank, 外地人讀完master都未必入到去做middle/back office

有機會系外國讀書已經好好啦 唔係人人都有呢個機會
更何況仲要係bach + master
有master系手 申請加拿大express entry 美國h1b 澳洲working visa etc都方便好多

大半學費都係自己返工儲
生活費又完全靠自己半工讀
搞到無時間做intern build up個CV 讀書又得個2:1

如果同科Master 選校
一間general ranking (QS, THE ~60)
個degree 名靚d 叫 Quantitative finance (都係讀多兩科 econometrics)
一間general ranking (QS 150+, THE ~70)
但間U Foucs係 Finance 多d (FT ranking EU top10)
個degree 叫 Finance& Investment (比較少stat/數)
大家會點選擇

Q.fin 好似好d general ranking 又好d

咩國家？

犀利

自己返工儲學費

利申：啃老廢J

荷蘭

你屋企養得起你完全無問題阿
我有仔女都唔想佢地捱